2020 PGDE討論區（3）

EdUHK都開始出interview啦
希望大家齊齊收offer

歡迎加入tg group交流下

仲有一份google form
係以前嘅巴絲打幫手整嘅

繼續討論

正

Push

Lm

想問巴打係咩bg？同埋幾時收到Edu sci架？

今朝收到Edu FT interview！

Congrats
我都係

btw呢度有個2020-2021 PGDE google form

大家收到interview/ offer都可以幫手update下

知唔知pt有未？

有冇人知special education interview 會問咩

想問係唔係收到bed special education pt（3年）？ 已經收到interview?

未咁快啦 4月先截止
唔好太心急

Pgde

想問 教大 ECE ft 出咗interview未..

同問 pt

CU 中英 postponed 到幾時

有冇人知edu pt pri eng出左未見完全冇人講咁

淨係知出左ft

就快有，放心

有無報music嘅朋友...

同問 ft

eduhk pt 小學中文 出咗interview？

edu pt maths 有結果未

Ft 我仲未收到，但係小學收到interview

仲有冇interview？唔想冚家產

有

你本身喺小學做緊？

買返件藍色防護衣同n95先 費事中肺炎

用zoom interview唔洗怕啦

Zoom in有咩注意
有冇人好lag

頂住咗

試過兩次用用下突然聽唔到對方 好驚

唔係啊，今年grad

Edu pt special need 派左interviews?

有冇跟甩咗野

Cu幾時有啊

中文

等到好辛苦
好驚等咁耐 最後連interview都無

CU官網寫住：
Detailed Interview Arrangement
[Latest update on 6 Mar 2020] Interviews (most likely via online approach) will be held from mid-March to May. Confirmed schedules and lists of applicants invited for interviews will be announced in on this page later. Shortlisted applicants will be informed by email in due course.

in 用on架ma

btw 3月中就有interview，但我都到依家都未收到email，是咪可以收皮？

我都係 中英幾時先有通知

Yes

好似全世界都未收到任何通知
3月中interview，照計係咪嚟緊呢個星期會出哂interview email呢

嗰兩次唔係interview 而係上堂
突然聽唔到老師講乜 但我照答問題
都唔知咩事希望面試時正常

bu pgde in 左未？

in左d
利申 冇in

聽講有d人有得實習，但pgde都唔收
通常係咩原因搞到佢唔收？gpa太低？

想問有無人知道港大嘅 Non local immersion program 係乜

知唔知 bu 小學英文 出左email未？

派左offer喇

出左乙

cu中學中文pt出左offer未

CU應該呢幾日出interview email喇掛都三月中了

想下年報, psycho grad可以報咩pgde

想問下有冇人收到電話話有BU PT Sec English offer?

咁仲有冇話邊間出路會好啲雖然我會間間都報

grad yet?

未有interview 定咩？

psycho grad咗真係唔知做咩 好迷惘 絲打 grad之後有咩工作經驗？

有冇有心人士解答下

Cu最終目標係ep

Btw ta要捱幾多年先去到pgde

係啊 但條路都好似好難行咁Ty anyway會努力

咁絲打而家pgde呢到咩環境 冇追post

加油啊絲打

我未敢報住 等下年報cu or poly試下 不過機會細 因為佢要求有PGDE

小弟未敢一步登天 想慢慢嚟先先 話曬都係fg
Btw 咁你同學一定有好多工作經驗

有呀

我想問你收到信未？or status 轉左未？

想問下有無人知道edu cu ls有冇任何消息？

未呀，佢話要等下

有offer仲急啲乜我真心好奇😅

謝謝你解答🙏🏼

其實都係幫我朋友問，我都仲未有 ⋯⋯😅

LM

PGDE依幾年競爭咁大,有冇咩可以準備定去提升自己競爭力

想問大家edu sen interview要唔要自我介紹？

edu pri Chinese pt係咪派咗interview?

想問下如果想入中文pdge 係咪得主修中文先有機

某大yr1讀Linguistics

多數都係

如果我係你，我會儲教學經驗，Grad 就報MA 揀返中文related 讀，之後先再pgde, 感覺機會大d

Thanks

有無人收到VA interview???

edu同cu ece出未？

去做下補習社 私補 攞下教學經驗 之後就搵下d中學教d課後班 暑期班 補底班 最好搵母校 會易d 跟住ust math dept.有個practice teacher scheme 比學生去中學教班

利申 ust maec 做緊數學老師

有無人收到edu LS ft interview？
知吾知會係點in嫁？

用你把口同你個腦in㗎！
唔洗客氣

有無需要咁惡

咁惡做咩

Every uni is the same

EP 有教學經驗真係易收好多

Linguistics報英文反而大機會入到

有冇人試過遲交份 notice of admission? 啱啱睇封信先知今日係deadline

D人話cu pt pgde唔洗in直接比offer係咪真

小學可以

定係某啲科咋？
我都想知

做緊ta係咪一定搵到pgde? (想搵小數)

有成功例子?

唔一定 可以冇

pgde可唔可以pt ft同時報？

可以

Google form話EdU ece 出咗，諗住聽日send email去問下

想問ching 邊間讀pgde?

我都係讀科大
清有咩好路數介紹？

想問下Edu pgde pt有消息未???

有 出咗sci interview

math呢??

成績要好
然後靠彩數

其實PT d人既gpa係幾多？

3.0x-3.6x都有聽過

未讀 今年報 等緊cu

咩叫好路數先😂

介唔介意用返連登啲公仔

2.8是咪冇機？
其實PT睇你有教職定GPA?
因為睇過有d人話PT有教職就有位
其實真唔真？

咁就一定係教職
基本上你係有教席喺手就一定會收
我識有人本科公開試得4
但係有教席都入到去讀

有，social science

ft pgde 唔過3係咪冇機？

有冇人之前收到hku Eng conditional offer 封email，依家仲等緊佢寄去屋企？究竟幾時先收到啊？
今日打咗去hku office電話諗住問下幾時收到，但係打極都無人聽

Thanks🙏🏻

cu pt eng出咗interview?

BU PT出左未

啲人話出左LS

小學呢

出咗啦! 今日3點收到

我都想知cu pt ece會唔會月底都未有消息

尋日出咗direct offer喇

Same :( 打過去Office又冇人聽

浸大十個人十分鐘
每人一句就就收檔
去完都覺得不太被尊重

港大同中大英文pgde揀邊間好
港大accept offer deadline 係中大interview 前一日

係edu有
cu未有消息

感謝消息

英文？
有無offer?

Hku la
中大你入硬咩

非三大社工undergrad 現職老師

accept咗offer係咪要即刻俾deposit?

😱請問你係pt定ft?
我之前都收到conditional offer個email, 但係仲等緊封信寄去屋企，你已經收到啦？

Yes :(

PT

封信直接寄咗去屋企？定係email？同埋你係幾時收到㗎？
Sorry呀🙏🏻因為我仲未收到，所以比較緊張，唔該晒你答我呀

+1

我收到hku pt eng封email話會寄offer letter俾我
另外收到佢email話hku staff work from home 封信會遲d先收到 但到依加我仲未收到信
想問下你收時收到架？同埋幾時係deposit deadline?

今日收到嘅email

想問下
中大 英文 pgde 面試大約會係點
有冇人有經驗 可以分享下

想請教大家如果想send email睇下apply 成點，應該問我自己既application 詳情定成個admission 既程序去到邊謝謝

要俾幾多呀？
好似accept咗好啲...因為CU都未知收唔收嘛

Pm me

Pm ed. Thank you for your generosity.

Very welcome!

留名

好正面

有無eduhk PGDE special education 收到offer?

想問下有冇人Eduhk 常識full-time PGDE收到offer

有啦咩

你收到啦？

信不信由你
識人低過2.5 有FT offer

無啊所以先問下

我打算下年報PDGE 小學/中學數學
依家出左黎做左2年工程 覺得完全唔岩自己 想去做老師
以前大學有幫人補數、phy、chem 亦有做義工幫小學生補習
除此之外 就無咩教學經驗
我見競爭真係好大 想問下我o係黎緊依一年可以做d咩野令自己有更大機會入到FT PDGE?
我見前面D po有人會去教協讀d藝術班 咁樣報藝術既PDGE會易d
咁數學有無類似既野?
或者我應唔應該搵份學校既工 o係未做PDGE之前拎下經驗先?
我知道自己年紀都唔細 已經哂左d時間做工程 我唔想再錯失機會 我真係好想做到老師

求Google form
利申：三大歷史 好想教書

個人認為.. 做住TA去報PGDE比較好..
有ta做入pgde係易d.. 因為你有ta姐係表示你一定有實習..
你確保到有實習佢先會俾你讀..
其二.. FT真係好難入.. 要你bachelor讀得好好.. CV好靚而又好好彩..
同埋個人覺得.. 教書同補習係有分別嘅..
所以一唔讀pgde一路攞經驗.. 對你之後嘅路會好d..
同埋有個好處係.. 你可以先睇睇你係咪真係中意教書先..
做老師好多時嘅工作並唔係教書.. 而係大量嘅paper work同行政工作

想問有無入左hku pt 中文嘅巴絲已收到offer letter?
知道佢地wfh所以未咁快出哂，
知唔知幾時要正式accept同交deposit?

岩岩收到Edu PT English direct offer

可唔可以講下你background係咩？🙈🙇‍♀️🙇‍♀️ thanks🙈🙈

2020 pgde 討論區 （2）

#883 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

你最後會揀BU or Edu?

點解咁問

我記得你先前好似話收到BU 所以好奇下

BU通知左成個月重未收到信同Email,Edu 2/4前交留位費，我都考慮過問過下意見做過下research,應該會簡Edu。

啲人話，BU係個名叫好聽少少，中學校長其實𣎴太着重PGDE係邊度讀，比較睇undergrad同教學經驗。另外，BU 既PGDE相對上較hea,雖然聽聞Edu既功課量同實習比較chur,但佢既課程內容比BU好好多(例如教學法)。

以上都係聽聞同資料蒐集得出嚟既睇法，未必100%準確。

想問吓星期五 CU 英文 interview 嘅數到 interview timeslot 未？
我仲未，好驚唔小心 click 咗 will not attend

小學eng pt pgde港大定教大好？ 揀讀邊間時應該要考慮咩因素？

聽聞hku 出名hea同少野做, 而小學校長鍾意edu但就多野做,你可以Google下。

我都未! 打算今日晏晝send email問下

想問有冇人有CU同EDU PT SEC中文消息？已經第二年報，好擔心又報唔到。

推

cu唔知
edu見已經有人講收到offer

PT 係咪 唔係做緊助教無得諗?

PS: 5年前做個10個月TA

edu sec中文 ft有冇人收到offer

有無有人CU LS interview經驗？

ft?

啱啱in完 edu pt sci, 最後會問你有冇實習。

但係我連實習信都submit埋 唔明點解要再問

係咪唔睇

點知？ 但in完就唔諗了。

方唔方便分享下內容

其實唔好諗多左，同佢email叫你準備嘅野一樣。後面問既野好無謂，真係問你有冇實習

我無報到純粹想了解下姐

edu pt sec中文早幾日已派offer，
你可望下online admission system有無轉offer confirmed

想問下edu pt pri中文派左offer未？好驚啊！

我23/3收到Email

請問我可唔可以都pm你啊 唔該哂！

Sure

EdU status由selected for interview轉咗做submitted
到底係有offer定無offer
等到好辛苦

咩科

Ou有冇ece pgde?

想問下cu pt sec中文喺咪都出咗？

Which subject and study mode ah

呢個只係面試日程

其實係咪即係未有名既科係未出interview求指教

唔係每科都有面試

明咁做個參考

定其實係人人都會轉？

唔會

過來人親身經驗 轉左submitted = 即日/幾日後就會有offer

咁知唔知大概轉status幾耐後就會收email?

如果係真就好啦

恭喜你先

依家home office可能要耐啲

承你貴言
但有人話打左去edu到問係咪轉status就收 果邊話唔係
真係寢食難安

十居其九都收

keep住團火

等你報喜

FT pri music

冇...仲係submitted
唉，上年冇教擔冇offer，今年有都係冇offer

想知有無人報EdU GS FT已經收到offer

未必，有fd收到ft sec 中文 interview但上面未更新

剛剛打電話去問CU和edU的 pri 中文 PT,兩個都未有結果

今日真係轉左做offer confirmed!!!

Congrats! 咩科？

恭喜恭喜
我都轉咗

eng primary ft

Congrats!

師妹！enjoy the immersion!

恭喜！

不過咁既時勢 immersion又會點處理呢 我都好想知

到時先算啦

Cu ft sec 中文出左interview?

有fd收到4月2 in已經第二年報都冇

中小學都報哂 一個interview都冇

pt定ft?

人地寫左part time

有冇人報左hkbu既PT stsk個deadline extend又extend
想點

sor 盲咗

有冇人知道Eduhk 通識科pgde 一年會收幾多個full-time學生同埋interview 完，如果有offer大約幾耐會收到？

其實只要你GPA過3就會有interview，但收唔收就係另外一回事。基本上最重要嘅係運氣

同埋未有offer都唔需要太緊張，大把n手飯，201920嗰屆8月26號開學有人8月先收到offer

利申 201920 PGDE

邊間咩科

True 同屆hi

現職小數教師，有中學pgde，冇edu interview

cu 通識pgde，之前一直係中學做ta/at，咁岩又搵到小學，就去左做小學

有冇人知CU 嘅 pt pgde 幾時出啊 係咪pt 會直出offer, 唔洗interview (利申：sec 術科）

[url]我中小學都有搵，中學搵唔到，小學又有offer就去左小學。第一年好抗拒係小學教，而家第二年開始習慣左[/url]

知道好多人已經收到offer/interview完
麻煩大家填一填今年嘅Survey 🙇🏻‍♀🙇🏻‍♀
今屆+去屆既同學有冇offer都可以填！
如果已經interview完但未有offer嘅同學可以save低條link 之後有offer再補資料

Survey喺度填

Result喺度睇

希望大家踴躍填，造福今屆未in既人同下屆既人

想問有無人一樣收到cuhk 中學中文full time interview我4月2in

有無真係收到EdU cu PT小數小常嘅人出吓聲

有冇人知CU PT (ENG) 上年收幾多個

駛唔駛去埋中學實習 ?

唔使啦，小學PGDE喎

因為N年入去讀BEd要揀focus，跟住兩邊都要實習，結果出到黎張cert冇分，唔知pgde係唔係已經focus咗

哦～明白...而家PGDE有分小學/中學架啦

已出interview??

我都無。。。。。。

係

係，當年jupas只報兩大都係呢個原因

有冇人報左STSK PE? 收到interview未?

睇返個表係未出interview ，你係現職老師？

恭喜哂係ft/pt?

喺ft!

CUHK English Primary PT 都出咗嗱！！！
開心都喊

恭喜哂 你報Teaching定Non teaching架？

Non Teaching

介唔介意講下咩背景～

好勁 你英文一定好好 我面試面過兩年啲人嘅英文全部好屈機

BU English Major
現職小學英文 TA

想問幾多號in架

恭喜你呀 見到曙光！！

但我讀psyc唔喺英文 所以有offer好開心

我喺28號3點in㗎

Psy英文底好不錯啊 分分鐘比English majors還要好 叻

其實係咪有教席，就多數入到

應該未必 好多人爭下

巴打體育好勁？有冇推薦信

都唔知洗唔洗interview
如果要in又唔知等到幾時

岩岩收到cu pt小數offer，遲d申請credit transfer，唔知讀一年搞唔搞得掂

我都係28號in但係唔係in英文
乜都未有

我報左english 但個deadline係咁extend
見到pe deadline 左wo
仲未有得in?

BU Eng?
尋日出左信了

恭喜哂！

恭喜恭喜
見你哋過五關斬六將咁，好勁

你有冇interview 過

我都有報 完全冇回音可否簡介background

你本身ug讀咩出身？

今朝都收到喇好感動

請問係咩科？

cu ft 中數

congrat 呀。:

仲等緊edu pt sci

係STSK定係traditional ?

Non teaching /teaching 有咩分別

好似係traditional 先出左

thanks 咁冇野啦 我報左stsk

hku pgde 中文-中學 (full time)出咗interview未？有同路人相認嗎？

Traditional Sec Eng

有冇BU Sec Eng 既同學仔？

有冇人都收到CUHK PT Phy

巴打係咪直出offer 唔洗in

出左面試了?
唉咁無望啦我

謝謝資訊我其他X仲等緊

Thanks
祝巴打都有好消息！

「優勝之處係操美國口音」
你點樣得到？
身邊嘅人認同你真係有，唔造作？

um... 其實唔露面 唔錄音，點解釋都比連登仔踩話我係扮哂野 以為自己係abc嫁啦😂

原來各位巴打負皮我，就因為呢個point lol

咁不如各位巴打就當我係港式口音，就住我嘅資歷背景，讀完pgde後對於搵日校老師嘅機會率，畀啲意見啦~~

邊間pgde出嚟都一樣 識sell自己最重要 有master係幾好 有美國口音亦都好好 但除此之外 英文以外 你課外活動有乜技能 教學特色都有準備下

之前係咪有巴打問過cu pt ls要4月尾先出offer

Offer已收

恭喜哂咩program?

英文

Interview 左好耐

利申: 非中文

我都係 恭喜曬！！

cu pt中文出offer未

我都好緊張......最後機會

我都係in 完edu pt sci , 等緊

巴打有冇報埋FT?
我上星期六in 完FT, 仲未有消息, 既然FT都出左, 睇黎...

講錯左係PT都出左

無，只報PT

中大？

多謝絲打嘅意見

請問有無人收到CU LS既offer啊？

有冇人收到EdU FT小學常識offer

Edu pt tss1 GS tss2 pe 未有反應

PE 好難入

英文唔太難搵工

有無人知edu ft pri maths幾時出offer？
同埋想問下tss2 pe有無interview？

我今日都收到CU中學數學既PT offer。都好激動。

又一日

港大同中大小英都俾了offer 邊間好

ft/pt?

絲打報咗咩科呀？

請問如果比EdU registry補documents係咪即係有機？

勁喎 中大好啲

啱啱收到EDUHK PT SCI offer.
想問CU PT CHEM offer出左未?
因為eduhk有d遠 想睇下仲有冇機會
THANKS!

恭喜唔知有冇機會做同學呢

恭喜巴打, 我IN 完EDUHK PT SCI但未有叵音
巴打有冇IN過定direct offer?

冇in過 第二年報
頭先12點收offer

恭喜哂巴打！

無知一問 有無可能ft 同pt 同時報
然後邊個有就讀邊個咁

thx

有frd試過同一間u同一科報哂ft pt 兩個都有offer 最後揀左其中一個讀

哦~~ 無衝突咩？ 啫係唔會話比左pt唔比ft咁？
同埋係咪間間都係咁

個gooForm入唔到既

有教席ge話ou都ok la

張form唔係我整架，係tg group owner整
不過佢話佢都入唔返張form

我覺得冇衝突 但唔肯定係唔係間間都係咁

ok thx

有無人知道CU小學音樂FT會收幾多人
或者有無往年資訊參考下

你係science? 可以考慮讀數再minor細科

想問cu pgde 小數pt 係咪出哂offer?

唔該巴打

唉好擔心 見六日前有人有PT OFFER
係咪已經派哂

巴打介唔介意講下bg?

第一年報？

恭喜

有冇人收到中大history ft interview
有冇有經驗嘅巴絲知道會大概問啲咩
同埋會用中文定英文

多謝你！

最後巴打有無accept到

收到FT offer，但依家做緊AT，一直覺得應該PT機會大d但最後又收到FT，希望執到PT二手飯。。。。

收到hku同cu pt chi offer，心大心細讀邊間，
有無巴絲可分享下兩校分別
例如功課量、attendance、學唔學到野等等，
不勝感激！

同事話Hku 啱做緊野讀 冇咁chur

Cu就多功課

出席應該冇咩分別

學野就等讀過嘅巴絲解答

不過巴打應該都有教擔？ 實戰嘅經驗最寶貴
聽讀完嘅朋友同事都話pgde 其實讀完就算

點解？ 有得讀一年揀讀兩年？

拿拿林讀完攞高人工，順便可以出去學下急救 個類實用野

定巴打驚之後搵唔到工？

佢22號先dead 我等到20號左右睇下CU派offer未先 如果冇就accept

係啊，驚之後搵唔到工，感覺呢幾年會好難搵，同埋依家做緊呢度科主任同同事都好好人，一時有d唔捨得。

邊教邊讀所以都想讀書輕鬆少少，
如果唔係好難兼顧
sec chi大家耳聞邊間好啲？

hku 應該hea d
剩係聽過小學edu 好
其他應該冇咩所謂搞掂就得

我諗你要收下風有冇機會升你先？
好多因素 如果佢一直都冇教師位，咁冇理由讀完兩年繼續做at

你有pgde 選擇一定大好多，到時衰到爆讀完冇老師位，你in at 都大機會請你先，最緊要你已經係入過班有哂經驗，仲要齊cert

除非經濟有困難，如果唔係應該冇咩理由揀pt 兩年，剩係做多年廉價勞工都已經

都係嘅，繼續留係度都未升到GM，不如快d讀埋呢一年佢。多謝曬你。

Bro gpa幾多 可唔可以講下Cv有咩野

gpa 3.2 做過補習社 冇咩特別
Bro都有interview？

巴打Cu?

大家未收到offer 唔使咁擔心

今年係比較複雜嘅一年 我諗院校自己都忙到仆街

呢幾日係紅日 好好休息 之後就會出offer俾你

想問有無人知道CU VA PGDE既interview係點？
或者in過CU PGDE細科既你地有無comment/建議

紅日過了offer神

到底cu幾時先出pt chem

想問下eduU 中文小學 PT出左未？剛剛打電話問CU說已出offer，但我無收到email（哭），希望eduU有啦

打比佢到你

CU出左未唔知，我估EDU PT SCI 應該派晒offer。

我都係準備定下年了，要做好準備。
睇下可唔可以叫校長比我教返一班。

PS: in完EDU sci status 完全無變動，上星期放假正路派晒。

打左 未出。
問佢幾時出話未知🙄🙄

點解Cu做野可以慢到咁

如果CU有offer比我
我唔想無啦啦比1皮野edu洗
快d出offer好唔好

有無第三個巴絲聽日接力

話20號前要比留位費
但仲未有信

咁又唔會因為無封信就唔留位比你。

都已經叫到比錢，你可以定啲黎

絲打咩科？

係呀英文?
一日未交錢，個心都唔安樂 到底係咪派錯 offer 畀我

因為交錢方法係封信到

聽講係Email出
要留意email

Sec math

想問下有冇in左edu sci 巴打收到offer？

有朋友in完過幾日就收到offer喇

唔該巴打，可以死心了

共勉之，大家一齊努力 準備下年。

想問吓 cu pt pgde chur 唔 chur?
原本星期 pt 琴行教一日琴，驚讀埋 pt pgde + full time ta + 教埋琴 handle 唔到。咁我應該唔應該繼續教琴?
唔教嘅一個月少幾 K, 教緊驚 chur 死自己

一齊努力

有offer神快拜

FT?

唉 我唔係你哋sci科
EdU勁早出咗offer 8號留位費deadline
CU 7號先出interview...

一早求offer

CU PT MATH 系埋出左offer？

出哂...

PT出完啦？

咁最尾係比左Edu?

Btw睇cu website 見pt interview只係出左3科
究竟其他科係靜靜雞出左direct offer定真係Wfh未做野

加油呀巴打！今年第一報？

Tg group見到大部主科都出咗pt direct offer 了

第三年啦 好似面試一問，無實習信就無機會咁，下年可能把心一橫報TA試下再報

姐係中英數通都出左？其他選修科出左未

今日打去Chem department都係答唔知

可否麻煩巴打打個出左direct offer 嘅list出黎

第一年報，上年ugrad 做緊TA，有齊實習信、校長信。
但係問到有無實際入班教書經驗(教席)，即刻收皮。

心諗學校要有PGDE先比你教書，大學要你有教書先比位，其實想點
今年點都同校長拎班黎教，唔係又晒我一年

Exac7ly 有實習信校長信都冇用 好似輪迴咁
加油呀巴打，出年一定有

所以目前試下搵班教，人工又可以高D。
就算要捱多幾年都輕鬆D，繼續TA真係晒銀時。

可以試下搵AT位？

55
AT起碼實有班教，實習就算就職學校唔比，自己有辦法搵到地方實習。
最煩係教席唧

唔係好熟校內運作，想問下TA係唔會有班教？定可以報果陣同校長試下要求

係呀，比咗EdU成萬蚊
但我都會in埋CU先

cu sec pt 嘅話
我見中英數都派咗offer
Ls好似未
選修就phy同ict都出咗

我都係做左一年，TA要有班教係難嘅。

謝謝

TA位通常第1年做冇咩機會有班教
係好似另一位巴打所講做完一年
如果做得好校長信任你都有d機

I see 唔該哂

想問下二手飯係咪通常等人deadline比曬錢之後就會即刻派出來？

DT出左offer

幾點出的cu嗎？

6點幾，EdU

Ching你係FT定PT?

想知CU小學數學出左offer未？in完冇左聲氣

好似有見過

FT一早出左了

有冇人係CU sec pt 英文 non-teaching?
想知派offer未

11點無offer 拜一拜12點offer神

CU chem 出咗interview

Pt定ft

Both

有冇人知CU FT Physics 出咗Offer未
淨係知PT出咗

無收到係咪可以等下年

唔知呀，有時有啲之後又會派direct offer.
你報ft 定 pt?

Pt

CU 出咗 payment details
如果 online banking 嘅係咪即係 screenshot 成功付款嗰個頁面做 payment proof?

pt 真係有可能之後會派direct offer, 我見edu 都係咁。 希望在明天。

謝鼓勵壓力超大

可以嘅話都唔想等多年啦。你edu 有無？

白桃巴pt ft報哂

你咁搏呀。我上年乜都無之後，今年報咗4 科

唉，而家唔諗呢啲住啦，希望遲啲有offer啦

我報pt 嘅，已經有一個offer喺手，希望你都有offer 啦

你報邊4個阿

HKU CU Edu BU 都有報

除咗science, LS 都有報。

可唔可以透露埋cu chem pt ft interview 幾號

[url]part time ar[/url]

我見佢寫PT&NON admission interview 個non admission 知唔知係咩意思

應該講緊non-teaching pt

轉行入嚟教育界？

好人一生平安

唔係呀 做緊補習

我今年第一次報, 比左十一個admission 錢

中唔中

你有冇份in

應該唔係講緊我個科

中史定西史
如果係西史得八條友
咁實有機

其實每年sec X科pt ft 大約都收幾多個左右

cls, hku 2個pgde 有得in, cu反而連in都冇得in...

祝 cu派direct offer

其實係得八個人報定係佢篩淨八個人in
唔明點解可以少得咁交關
但中史又有廿幾個

唔會得8個人報啦，係就直入收錢啦，重嘥時間見咩。

但我睇啲list得西史in咁少人 其他都15+

我都係music架
in 咗edu同cu

Cu list咗BAFS BIO HIstory個d出左FT interview但PT冇
啫係PT會出Direct offer?

有冇巴絲已經收到？

中呀

會睇市場需求

再細啲嘅科甚至隔年先會開

我group 2架
追po見你入到edu
係咪本身edu親生

Bu得中學有朋友唔洗in就收咗

我都緊小學 不過係ta
點r實習信 又唔係做中學

都係識人好過識字
cu一個月內出呀嘛
其實之後都有可能可以執二手雞

佢interview一問 你冇讀過edu架何
我就知十成九玩完

係咪因為做中學 或者有實習信就收咗

點會咁問呀？真心咩！

真心
仲感覺好串

好離譜喎，我in個陣都無咁問。
係咪你講錯野激親佢

佢一開場就咁問

正路佢有你學歷，呢啲應該唔會問架
你in咩科

佢一路揭緊份野個時反問我
music呀

咁重火藥味，個考官好賤
可能上一個interviewee 係edu兼得罪左佢

聽講係前面好幾個/有人甩底,d staff call我可唔可以即刻早啲in
可能我做咗出氣袋

咁掂啦，實收你。

出咗offer冇我份喎

Sorry
同是天涯淪落人

Cls
小組in?其他人咩反應

edu係individual in

咁你有冇offer係咪唔係親生都會咁問

有冇人收到中大小學 PGDE(中文）offer ?

上星期收到FT offer

巴打咩背景？

中大中文major

小學TA都冇得入番小學pgde
睇黎親生好重要

有冇教育相關工作經驗？
面試喺咩問咩？
唔該巴打

1. 冇。
2. Group interview嚟，小組討論，題目係同香港小學教育政策有關嘅問題。

感謝

事緣有人現職中學TA報,唔係親生,連interview都冇

係呀 本身都係讀music出生

以我所知,兩間都收親生先既但我都見過唔係親生既都可以執到二手雞

我in過兩年cu,都唔係好覺好多/有親生去in,唔知你有冇遇過呢
不過整體in cu既人都好猛料咁上年個組有已經教班/做班主任既一齊爭.今年個組就冇,唔知其他組點. 都好睇彩數,睇下個年咩人報

其他人點勁法我個組就2-3個都係edu

可唔可以講下你咩背景 咩科

我果組咁岩全部人都唔講野
小組討論一開始dead左近10秒都冇人有反應
就果斷自己帶

唔敢搶風頭姐

拜一拜offer god

跟老雞巴拜一拜offer god

/｜\
/ \

我都拜一拜

我都非cu親生，最後有offer都幾驚訝，不過我第二年報了。
反而報左2年edu都無比面試。。。

我當年報哂cu bu hku edu 的LS PGDE FT. 得一間有得 in! 報名費都蝕埋
利申：三大科社 2nd low

噢，仲一直以為edu只收親生tim

我好你d 有2間

好強！你又係社科人？

2020/21 entry 填survey:

2020/21 Entry 睇survey:

Offer神

唔係啊，我中文

每日拜一拜

咁如果揀淨art之後有咩出路打算🤔

識人當衫揀純art
依家好L後悔無揀包pgde

26歲好後生之嘛.... 我29歲先 PGDE grad, 29歲才入行第一年做老師...
想做老師咪去讀 lor！

想問有冇人知edu VA pdge 派咗offer未啦？

Cu d pt offer可唔可以快D出
等到好攰

你係讀咩pgde？grad咗之後即讀定點？

Offer god

拜下Offer god

老雞

出左了

唔該曬，可唔可以講幾時出咗?

唔該曬

冇呀，根本冇比通知我，我上個月in完之後都冇消息啦

過3呀，但自問interview表現唔太好，都預咗希望唔大
唯有等人二手飯啦

好啦，希望我食到你二手飯啦

下午收到edu chi sec pt 二手飯，應該好多人陸續放緊offer，未到8月一切仲有變數，大家加油！

想問PE pdge邊幾間有得報報

巴打想問有無interview?

無啊，應該ft先要in的！

Thanks ar!恭喜您先！

想問下edu小數出左未
好似錯過左好多野

pt

想問下有無巴絲報pgde係special need
呢科係唔係好多人爭

有二手都好

Cu pt好多都出左

Offer god 真係好想做老師

Congrats

想問edu u chi pri pt 出左結果未？

唔係淨係出咗interview日子咋咩

有frd 3月已經收到。

想問下咁多間U 其實係咪已經in 曬ft pgde？
我自己就in左hku同edu，但報左cu 同bu一直無interview invitation

Cu個網有寫邊科出左面試

Edu FT in完 轉左submitted 有無機

我之前in完都轉返做submitted
過多一兩日就有offer了

Ou 點睇

岩岩收到 Offer
報左第三年終於有

恭喜哂！
邊科呀？

LS

有冇人收到DT offer想知道你地咩背景?

Offer god 求CU offer

讀英文 連CU HKU都入唔到
PGDE BU HkU CU EdU 四間都入唔到
柒到要去讀OU

然後話教英文
你問學生 學生都唔想比呢啲垃圾教啦

最重要嘅係經驗，肯花時間累積嘅話點會搵唔到。
識人做代課連pgde都無但搵到教席，仲要係90後
唔洗理上面條友9噏

有冇ching收到cu geog offer

Offergod

有冇清知CU ft 中史西史出咗offer未

Offer神
求二手飯

巴絲們知唔知星期六通常出唔出offer

Offergod比次機會

點解我上ied睇online報名個度可以㩒到pgde？依家可以報？

恭喜晒

仲未有

第幾年

2

咁我俾啲運你❤️

Thx

Edu FT 體育出左未

Edu PT 體育呢？Offer god

直到開學之前，都佢個system唔會關的
報左都冇用

想問Edu ft math出左Offer未？好緊張...

頭先同校長傾完計，比佢指點下迷津。

佢講早排同大學... 教育部門D人傾計，其實派唔派位比你，係唔關有無教書事
\實際上係呢行太多已有PGDE的人積壓，想比位你讀都唔得。話要教書都係藉口黎。年年都係offer比幾條友

不過又唔係想叫D人轉行，而係有心做教育就學多D野，搵機會攞多D教學EXP。如果好在意同工不同酬呢類不公問題，呢D年頭教育係唔啱你。

u grad前 膽粗粗去in過hku pgde ft。
同場有個做左3年補習社的applicants人，佢自介話年年都有apply

呢句其實好唔好可以解做好目標明確又唔放棄，又可以話年年都唔得即係能力不足

我覺得佢表達係無問題，發言次數又足夠。
始終覺得入返學校做係好啲，因為的確係兩套制度，學到嘅野差好遠。

就算起學校做，都可以同老師申請開課後專科補習班，連補習啲經驗都有埋。

呢樣野 你表現正常、能力係教得到 要開比你唔難。
因為唔係正式課堂，純粹課後輔導性質，但可以攞黎存exp。

請問有無人收到cu pt 中學中文嘅二手飯呢

Offer神星期一開工啦

有無人有bu maths pt interview?

Edu TSS1收唔到Offer，但TSS2都仲有Interview，係咪即係仲有機？

你個個係小學？
咁可能係掛

係丫，小學黎，TSS1見到d人話出左Offer，但我無...
之係再收到in TSS2

咁叫到你in，梗係仲有機。

我TSS1 in完就收左皮，頭先仲覆我email 話我fail左 interview，頂。
（無位就無位啦 多多藉口）

In 完出埋offer

星期二了 offer神要做野了

推一推 有人做咗surve

咁總括嚟講 係睇啲咩收人？

我會咁理解，年年報都要有唔收你嘅心理準備。
校長信、實習信(PT)只係必需品，有教席嘅就當有bonus、要有做住老師出TA份糧嘅覺悟。
然後，面試就正常表現。
最後，就睇你命數，佢like你咪收。

Offer神BB

求offer

想問吓依家仲可唔可以報edu pt pgde
上網唔見佢有寫deadline

你地咪算好彩。
不過我傾向想有得教書，PGDE要比你 自然會比你。唔比都無得強求

發覺有班教真係好好好重要！！！我同另外2個frd都係上年第一年報無班無offer，今年有班教大家都收到offer。

的確

你地全部都係FG?

應該係間學校有魔法

係中學嗎？我識d小學ta係無得入班都有收 offer。我同事話覺得今年收生易左，識親d人都有咁濟，但我又唔覺，競爭都係咁大。我同我d frd都非三大，佢地有MA，我無，背景好普通咋，有班教點都會增加入讀率嘅我諗。

tg grp有讀緊edu yr2嘅講
個lecturer話今個學年有近6000份申請
姑勿論呢個 news係唔係真
其實報名人數年年升就正常
今年加上社會事件
又多一班想轉工/其他原因想入行嘅人報
相反咁睇 合適嘅人選自然鶴立雞群

認同報名人數係越來越多，聽人講未來10年嘅經濟係會轉差，好多畢業生都可能做教育求穩定，競爭又更加大了。

edu 同 bu ft pgde 點揀好

Ching你咩科？

教育以前就係，現在連有PGDE個批教師，非perm 位的

年年學校都會出非perm post請人，非perm個班(大多數都係)年年都要驚無左個飯碗。 所以PGDE都係保唔到鐵飯碗

唔係咁講，
我間學校啲perm老屎忽 又唔學新野、教書方法不思進取、開下on9會 講啲天花龍鳳嘅idea 咪又係坐起到個個月淨袋幾皮野。

d idea 講左咁耐，無諗過實行。因為佢地同社會脫晒節

所以話 唔係教育人員過多，做成積壓。
而係有呢班老屎忽，佔住一部分教席。

現在的鐵飯碗其實係政府工，除左做狗。

呢樣睇教育局，肯推小班教學、投放資源，每間學校起碼請多一半老師。

本身都認為小班教學先係真正為學生好。

垃圾高鐵都可以亂咁洗錢
教育咁柒重要，都無錢 無天理

其實如果同一大學 同一科 同一日面試
係咪照計如果有offer都會係同一日收到？

正常就係同一日派第一手飯 除左你要補docs

有無人入咗CU LS FT/PT啊？
Tg開咗個gp，有意pm我
tg: Y_llllll

想知CU係咪所有科都派哂round 1 offer?

offer god

offer 神！

想問下大家
at教一班個市價大概係點？

同問

要睇咩料

其實waiting list等到機會有幾大?

有無人入左 EDU FT LS

海鮮價 有人萬五有人二萬

22k，教緊1班主流班 2班ncs

無追po，唔係香港讀大學所以井底蛙唔好屌我

唔同學校讀出黎嘅pgde有無分別？
Hku有得讀，bu又有得讀但係呢個係政府qualification所以係咪邊到讀，出到黎都一樣？

有冇人報bafs?想知你哋大學major讀咩科？

資歷一樣，但每間大學課程都有分別，行內認受性都有唔同
我中小學都做過，校長都係叫我優先揀cu同hku嘅pgde

乜原來咁樣架我仲以為係政府認可，過程邊到讀唔重要，最重要係攞唔攞到認可添

咁係咪即係邊間大學嘅收生要求都會唔同？例如hku會嚴過bu

其實收生要求真係好個別，好難比較
我本身有中學pgde，今年報左小學pgde，收到cu offer，edu連interview都冇

想問下cu派哂offer未？

咁on9既

請問eduhk ft pri math round2出左Offer未？

聞說pt tss2 pe出左Offer
無腦一問，pt tss2 pe同Ft tss2 pe係唔係同一條Line？

想問下cu pt chi嘅返學時間會係點樣？Thanks

已派哂，大家下年請早

早兩日話PE未派，其他

唔該

想問下edu pgde同 本身edu 中文教育（讀五年）又或者小學數學教育（讀五年）有冇分別？
睇你地留言點解好似想揀edu多過hku/cu

FT 同 PT 都已派晒？

詳情可以打返去cu pgde 問

打過好多次都成日冇人聽，其實想問關於credit transfer嘅野

通常working hour 先有人聽

而家係咪可以諗下ou
想問ou有冇full time

有無edu ft tss2 pe有人收過offer？

有冇人有eduhk ece ft pgde 消息

想問下各位巴絲
OU full-time PGDE 易唔易有offer?
考慮緊去in ta 定報OU
但OU又太遲先有得報
若果OU又冇offer 又臨近9月開學驚搵唔到ta就雙失

吾明有乜抵觸😂

因為ou遲報名 要6-7月
如果我依家in ta做 咁應該出offer嘅時間會快過ou
兩邊都有offer嘅話
做ta嗰邊咪要好尷尬咁同佢講 我唔做得住 要讀書先

55/ part-time

系好事

55啫係咩？
不過part-time唔係要本身係教職員先報得？ 本身係教師或AT/TA?
我有冇理解錯？

55 means yes

冇

It’s not a must. 有兩種pathways

自己上網睇。

願聞其詳

留tg

Ta長搵長有
8月9月搵都大把，唔使驚

冇收到offer 係咪冇offer唔會通知架？

Btw 係edu pri school pgde (part time)

虛心求教，中文得5係咪冇咩可能入到中學中文pgde

因為仲有二手飯、三手飯...
或者你打去問下？

btw你有無interview到？

唔係啊，見到pgde嘅google survey入面d applicants有5都有offer。

介唔介意講下背景？報pt定ft？

見到有啲5**都係小學中文
不過pgde咁大競爭
我連小學中文都唔知入唔入到

其實我都識人得4都有小學or中學offer，
依家未到9月可能仲有n手飯呢，再耐心等下。
我自己都係報第二年先有，加油啊！

小弟下年non jupas入hku language and communication year 3 但教育局唔當我個科同主修英文有關
我上網查我可以讀Approved Teacher Education Courses for Non-language-trained Teachers
但既然我first degree唔當主修英文
到時會唔會讀左上面講過嘅pgde course去搵工個陣都好蝕底?
定我應該讀左master洗底再讀pgde
請求明燈

明白～感謝絲打建議

如果好有心想入行
到時無ft就試下搵at/ta
再博下年pt入啦 但最好諗定plan b
因為依家真係好難搵工

知道

係既～

三大都無 真係唔知佢收人準則
搵工報pt啦，加油啊。

我中文都係得5，但有offer，所以無絕對既，一定要試左先，你ug未畢業？

未啊

大學/成績只係基本嘢
大學揀人做老師唔只係睇表面

Hku唔係可以double major咩 你second major english studies咪當你主修英文

我係senior entry讀year3 唔可以咁做 好似minor都唔得

Hku嘅yr3 entry係多啲掣肘
到時同時報pgde同English MA啦

education/applied linguistics MA唔會偏教學著數啲咩?

小妹現職小學支援老師
八大Social science grad
上年未grad不知死活報咗小常、小數ft pgde 當然收咗皮
今年再報CU 小數、EdU SEN+小數 PT PGDE都收咗皮
今年再等報OU，有冇人知OU難唔難入

都得啊 總之報edb認可嘅Master is okay!

我連interview都冇... 所以唔清楚而家冇offer係咪deemed to be冇offer
Or waiting list
同埋學校摧我問我有冇offer
答唔到佢地

你都係，加油

你本身dse/ielts考成點先？你yr3 entry入到hku lang com應該本身個英文底都唔錯

想問Geog FT係咪真係好難有offer
利申geog ug未grad

簡單d，考LPAT

中大ft好似得3個定4個位

dse英文4 ielts 7.0
我知讀呢科黎講我英文都算差 我會努力嘗試係我兩年後畢業考到ielts 7.5/8.0

語文老師唔係要pgde + lpat齊兩樣咩?

純粹好奇問下 你asso讀咩？gpa要好高先入到hku?

都係讀英文
asso入hku ba要穩陣的話CGPA要3.8 up

但係hku lang com 嘅course 唔係要dse lev5 先reg 到咩 定可以用ielts 成績計

我諗既然入學可以用ielts 7.0當我dse英文5
咁揀科應該都得掛

小英出左round2 offer 打左去教大
佢話我waiting list
係咪n手飯機會好微⋯⋯⋯

梗係啦，睇面試講唔講到佢想聽嘅野。
再睇校長係咪識入面啲人、有冇好強嘅教育界影響力，
總的來說，你合唔合佢眼緣。

好彩自己有幾條後路，唔會比班仆街跣到

大把人DSE無幾粒星，咪一樣比offer。

雖然我明教師唔係淨係教書、改卷，但係呢班連中學啲低能野都讀唔掂嘅憑咩入去教書先

學生想老師support到佢讀書、指點讀書方法，但條友心諗你得4仔或5仔 收皮啦。

根本用成績可以刷走現在一大堆老師

有無人知 讀pt pgde既話
係咪一定要做住ta 要搵學校寫信先入到？
體育科

Wtf... 見啲學校請at都要pgde
但有教席都入唔到 咁先拎到..

如果做左特殊學校 仲可唔可以出返黎報小學pgde?
利申 準備開始捱

其實見好多學校都請ta 小學個啲
但有啲又要求中5畢業 有啲又要degree 分別好大
聽啲人講ta乜都要做

仲有個post 係subject ta 但未見過

其實點解d人通常唔直接入pgde讀完做正式老師而要做ta先
應該可慳d時間？

Pgde Fulltime收極少人

請問有冇報Edu 小學TSS2 maths嘅師兄
想請問TSS2 maths使唔使interview/做test？

請問各位chinf AT姐係咩？

me
唔使interview/test架，只要你符合佢個要求就ok

Assistant teacher

AT一星期/一cycle 大約幾多堂先正常

Associate teacher 都得

但佢地係ta係普通ta? （乜都做）
定係subject ta
Thx巴打

呢層我都唔知
靠其他巴打解答

佢地咩bg

其實OU PGDE認受性大唔大?

自己係體育科出身 Fg 未有PGDE
諗緊讀返個ou pgde數學 搭科體育 會唔會比較好

Ou 沒體育

識人中文得4入到
但佢本科係中文

我本科都係，thx！

想問個好白痴嘅問題 假如我讀environmental sci
但將來可唔可以去教返其他科，例如chem之類？
係咪只要報到pgde就okay？咁讀environmental sci又會唔會令面試個機會低左？（假設報教Chem)

利申仲讀緊ug sci dse Chem 有5*
身為Sci狗都開始諗緊大個條路，所以都諗緊有冇機會做到老師，但又驚因為個Major同pgde 想教同讀嘅科有啲出入，所以想問多啲

起碼考返個5**先

可以試，報pgde+直接搵教席
但呢段時間最好考返個chem 5**先

Regen 大佬 之前係M1/2 post 見你個user name 幾面善

原來真係同工嚟

你都入左pgde?

今年grad 想下年報pt pgde 係咪今年要搵定ta做好

老師唔係一定要有教育文憑先得咩

我讀哂 教緊書啦

你呢？

9月先入

想問LPAT有咩用

加油

Ft

Thz
下年諗住考埋phy
希望易d搵工

校長多數真係會好睇重老師既dse成績?

見你話教緊都想考

咁你最鍾意教band幾

希望真係咁易搵

吾同唔都唔識分
教撚壞學生